Система грузов, изображённая на рисунке, находится в лифте, который движется вверх с ускорением $a$. Найдите силу натяжения нити, если коэффициент трения между грузом массы $m_1$ и опорой равен $\mu$.
\answer{\[
\left\{\begin{aligned}
	T &= \frac{m_1 m_2}{m_1 + m_2} (1 + \mu) (a+g),\quad\text{при}\quad \mu < \frac{m_2}{m_1} \\
	T &= m_2( a + g ), \quad\text{при}\quad \mu > \frac{m_2}{m_1}
\end{aligned}\right.\]}
\tags{9, механика, динамика}